30000 分之 NBA 老闆討論區

想問NBA中除左 Cuban 外,有無一個鍾意藍球之餘又對球員好?

2015年休賽期，小Jordan曾經和Cuban達成過加盟小牛的協議，得知這一消息後，更想為一支季後賽球隊效力的自由球員Matthews拒絕了國王4年6400萬美金的報價，和小牛達成了一份4年5700萬美金的合約。後來，小Jordan反悔，轉而續約快艇，Cuban當時就對Wesley Matthews說：「如果因為他（小Jordan）最終沒來你感到失望的話，你也可以放棄簽約的。」Matthews二話不說，就堅決表態無論小Jordan來不來，他都願意為小牛效力。

一邊是背信棄義，一邊是信守承諾。也許是被Mathews的這番話感動了，不差錢的Cuban自然不會讓自己的愛將吃虧，他主動提出更改之前商定的金額，將Mathews的合約改為4年7000萬美金，足足比原來的協議多出了1300萬美金。都知道Cuban慷慨，但能慷慨成這樣，還是令人咋舌。

Cuban對老球員的尊重，在小牛的最近兩項操作中體現得淋漓盡致。聯盟中覬覦Deron Williams的球隊不少，小牛完全可以用Williams去換一些籌碼，換不到首輪也至少能得到一個次輪，但小牛沒有這麼做，而是選擇裁掉他，這樣一來，Williams就可以成為一名自由球員，去自己想去的任何一支球隊。

另外一位因小Jordan反悔而受益的球員是Barea。之前Barea與小牛達成的是一份2年570萬美元的協議，但是當小Jordan反悔後，Barea的合約一下子變成了4年1800萬美元，總薪水比之前的三倍還多。

JJ傷左?咁耐無見佢既